現職護士（RN),你問我答

答到都盡量答

啲護士(女性)係咪好多都唔靚?

點撚樣啊
護士成撚日開你問我答
好撚威咩

D醫生真係好仆街？

戴左口罩，個個都係仙女

唔威啊，但總有人想知d 內部野

好多都係後生靚仔，小鮮肉

而家無人想知啊
收皮啦

男女比例

除左這個，成日都會請我地食野，好好人嫁

8 : 2 左右啦

女 : 男

男護係咪就飽和? 認真心問

簡單講下啦
主要係分三部份既
1. 問下病人既狀況（有冇唔 sufu etc.)
2. Assess 下個需要，再report 比醫生
3. 最後跟返個treatment

大約係咁，問得咁深，係咪sis .

仲有極大既需求，好多事都要靠男護幫手嫁

咁問係咪心思思想加入我地呢

男護士係咪執屎執得多過女護士架？

其實客觀睇，就差唔多既，但事實上好多男病人都唔想男護掂佢，咁就要睇返每個病房既情況啦

邊間u grad

polyu 啊

人工幾多？

通常做幾多年有得升apn?
多唔多人做到退休都係rn?

流感高峰期內科版

重點
1. 睇下個樣同啲機器數字有冇唔妥，急既call醫生，濕碎既等聽朝醫生巡房病人自己講
2.朝早醫生巡房寫左咩就做，冇寫由佢
3.冇特別既寫牌板剩係一句「condition fair.uneventful.」

利申：辭左職

做緊邊區醫院

依家做緊咩?

考試就鳩up care plan啦
Assessment, goal, intervention, evaluation

最緊要Assessment: 接更時要知eco social&medical background, medical diagnosis, current treatment & progress, vital signs & investigation results
埋身時睇GCS(neurological assessment), appearance, drains and tubes(include ?patent, marking), ventilation pattern, viral signs, wounds and pressure injury, restraint 鬆緊度, drug drip rate
問到野就問pain or discomfort, emotion, concerns(understanding of own disease, ?medical decision)

有worsening trend, 學生記得report (記住唔一定係BP/SpO2 drop/fever先係差：假設你知係COPD，SpO2 100%都要講聲；係ICH的話SBP 高過140-150都要, 其餘果啲太深唔講）

不過最最重要係個樣夠有自信

已經year 1 ，好怕畢業=失業

護士唔係好高人工架咩 點解要辭職呀

夢想

有無俾doctor罵過，點罵法
無人睇得明doctor 啲字點算
student轉rn最大難關係咩

利申yr5 出緊long con

計埋津貼，起薪三萬中左右啦

其實主要睇你機遇同自己心態啦，做到退休rn 都唔少嫁

thx巴打

KCC 啊，邊間就唔講啦，費事自爆

做邊個specialty?

唔怕，人手長期短缺，只怕你唔做。好似賭場咁，只怕你唔賭

有無得轉讀polyu physio master 假設second up

家常便飯啦，通常左耳入右耳出
通常護士都會聯合對抗醫生，講真，感覺自己識既野會多過佢咁
係難睇嫁啦，有得估就估啦，真係估唔到就只有call 佢問清楚
換左件制服，就唔再係學生，好似上面位前輩咁講，最重要有自信

你而家做緊咩呀

medical

留名

食女機會咁高

傾開就知道好多同事都有拖拍嫁啦

點解護士咁鍾意嫁警犬？

樓主反緊六天 co 制定五天

medical 真係食撚屎 公廁ward

想再問巴打nursing天書有咩推介

QEH

女仔點出pool
Hahah 唔知識男仔
我個ward又無男仔

可能大家都係返shift, d 時間容易就到掛

六天啊，番五天諗落又幾好，但就時間長d

係呀

嘩屌 qeh medical
忙撚到痴線

我太懶，無睇開
等其他師兄姐補充

Ha d 老細係咪對en 同rn d 應度差好遠？
姐係fresh grad rn 就一定做咩都好過3/4年en 咁

我個人認為，個ward 有男護士既，個氣氛會輕鬆d , 時間比較易過

又唔係好覺wor , 點解有咁既諗法 ? 眼見都對en 態度好好喎

點樣辭職？

RN姐係咩
分邊幾種

點樣準備rn interview
黎緊grad.....

東大就收皮啦
我係HR實reject你

食左幾多女？

會建議讀EN做住再part time讀RN，定全職讀RN好？ EN同RN待遇係咪差好遠？

我都想讀nursing 但得中5學歷 英文又廢
諗住儲錢讀返個DSE再去睇吓報唔報到EN
RN要讀大學真心冇信心
樓主有冇啲咩建議畀到我

不如算啦 無謂累己累人
想讀同有能力讀兩回事

等HA sponsor 啦

感情世界係零 追完更會電話都唔識響

做左幾耐?
Admission ward?

而家頭兩年唔使凍薪
2017 or before intake個班係咪有得date back加番兩年人工

有無人好似我咁
做左3年野但次次patient無改善都覺得係自己做漏野/miss左D重要s/s

生死有命

又未去死
只係我果更無任何改善

剩係一更可以有咩改善
有時就係因為你先無惡化

警太消防真係嫁唔過

本身個plan係插一晚喉
朝早一round完就extubate
但係我成晚都wean唔到ventilation
所有方法用盡都唔成功

medical?
病人未準備好呢

icu
我R爆頭都唔知點解個pt係咁desat
班senior同MO都唔明出左咩問題

咁就証明你黑仔啫

但都好內疚

通常KEC番開tuns嘅ward
大唔大機會grad咗之後做番?
假設個ward肯收你
使唔使轉水?

有冇頂薪個d? 你做左幾耐, 而家幾多?

你呢啲類係一個en做既野

黎緊grad想去private，好唔好呢

好想識護士女朋友
點做

之前女朋友係RN，成日以為自己好叻，但我人工仲高過佢

RN係註冊護士
護士分兩種，EN同RN
簡單d黎講RN識嘅野多d，學歷高d

由fg做左幾耐先開始覺得自己上左手唔再咁大壓力

想問下其實讀完出嚟 EN同RN做嘅野係咪一樣 純粹RN會學得深入啲同人工高好多？
另外想問下除左大學degree 邊度有得讀RN 同埋難唔難入（聽人講收好高分 競爭好大 ）
利申：20歲中6學歷 做緊診所 打算今年報EN或者RN讀

Pm me

幾時quit

難唔難升

好多女護士參加婚介

本身讀咗engine degree
但搵好少
想轉搵食工
多唔多人2x歲再讀RN

想問下喺醫院醫生做傷口剪線頭, 叫護士開支消毒液, 但護士話 「你唔係要我依家去開支新啊 」 (個病人差不多最後嗰個) 而無用到, 醫生咁就話傷口埋左可以唔用; 請問佢哋呢個情況做法/操守有冇問題?

同埋個護士之後要個病人自己執同掉左啲清潔紙巾用品, 之前都未試下啲護士要人咁, 係埋都無問題?

今年黎講頂薪約五萬

識多D咩?
識D垃撚圾leadership/research/able to masturbate by writing a 5000words essay explaining why nurses are better than doctors?

Real Nigga

係

剛剛瞓咗幾日私家，啲護士妹妹淨睇眼全部都

唔係話扮嘢咁呻
但個流感高峰期真係chur
前晚收症收到要用無table, locker 嘅 stretcher 收人
連cardiac Mon，打針needle都用曬
覺得對唔住patient

我諗你理解錯左件事
一開頭係醫生叫個護士去開支消毒液俾佢，唔係個病人叫。 個護士懶 唔想，個醫生先轉口話唔駛

成個過程因為個護士態度幾差下，只顧同個醫生傾計講笑，乜都唔做咁， 之前睇幾次其他姑娘都唔會要病人自己執乾淨個地方

「但佢問左醫生使唔使開」 : 呢句你點理解出來架? 佢都無問過, 只係反問「你唔係要我依家去開支新啊 」,意思即係佢唔想去攞.
醫生見佢咁講 先話 個傷口有埋左,唔用都得, 俾個病人覺得佢想包庇懶個護士得就懶.

而個傷口無話喺手度, 用品係鋪喺床到嘅, 唔係一張酒精紙巾咁少嘢嘅, 個護士乜都要病人自己來, 其他姑娘都唔係咁, 佢真係有盡責?

被剪緊傷口, 個病人就無心情同醫生或護士傾計, 或者覺得咁巴之閉要人同笑嘅, 係驚佢騷擾醫生專注做嘢好過喇

又話好撚忙 咁得閒開post?

你係HR先算啦 東大一定全部差？ CU/Poly一定個個好？

所以呢?真係好煩 又唔係咩特別工種 洗咩成日同全世界講我係護士呀?!

咁撚正 屌

推

唔滿意醫生個treatment 嘈左一輪都唔肯改
call佢老細 老細親自落黎開新treatment

自此同果位醫生面左左 又焗住成日見 困獸鬥 點算

比信辭職

registered nurse
無得分

平時出clinical 留意多d , 周圍問下上屆既師兄姐有d 咩問題咁啦，十分鍾都係問兩個左右，唔識問都要保持自信，笑住過

0

你有時間就緊係Full time 讀 RN 啦，本身做緊野既part time 都係個選擇

樓主係咪gay?

英文差就做住EN 睇下應唔應付到先啦，睇定d 再補返個RN

訓醒就做嫁啦，無曬人生

個ward爆到用stretcher收人都唔關你事既

男護都搵唔到女朋友又點睇

就24冇任何底走去報EN會唔會太on9

呢本nursing大全 講病學同intervention 又易明
麥伯倫有售 但接近成千蚊 建議去圖書館借

27,28入行會唔會太遲

理撚得佢啦...

點睇醫務社工？
讀書差不多叻
但讀少一年書仲要起薪多1個pt
有三個跳薪點max多護士差不多20k
壓力冇咁大又唔洗比人點黎點去

介紹仔仔

當然唔關我事嘅
只係覺得呢個health care system 好on9姐
連對patient都好像唔係對人咁，好似有張stretcher俾你已經皇恩浩蕩咁
但你叫個無力嘅阿伯阿婆，點係個無枱嘅床位食飯飲水？
又無locker，搞到要攬住啲尿片係床到訓。
講真，見到咁，於心何忍

我都喺咁諗 但諗緊讀返個中6考DSE入，定讀毅進個護理課程好...
聽講讀毅進除非做警務人員，唔喺嘅話其他都唔洗諗

工時係咪好長？做落辛唔辛苦？

想知part time RN course 同full time RN course 實習時做會唔會有好大分別
同埋part time嘅話使唔使bio底.. 因為聽護士朋友講話依家收親嘅學生都要有DSE bio底?

Pt rn course 俾en讀書升級架咋
Full time rn有好多途徑
分3年(hd, master), 5年(degree)

而家新既護士真係低質左好多，我見有人會考得幾分 左讀右讀又比佢接到上RN

平均幾多年可以升到職? 升唔到嘅有冇考慮轉行

RN 係咪成日恰9 EN?

Ha bonus係幾多% ot一個鍾幾錢 一年有幾多日大假（新同舊制）

恰九student就有

樓主你好
我8大19 bba degree (second low)
有冇機入到cu/ poly master
仲有唔知未來幾年的男護需求如何?

覺唔覺你地應該學消防咁返一放二，on duty 24小時

搵工？
見工佢問問題係問我想做咩科
根本就佢驚你唔做多過你驚佢唔請

佢會問書架嘛

有牌=請左

得中六可以點入行？

想問吓樓主有冇遇過東華或者明愛嘅student或者staff，有嘅話可唔可以講吓佢地掂唔掂

ward文員姐姐路過
身為rn en既你地記得對文員仔/文員姐姐好d呀

成日見血？ 點克服？ 怕唔怕？

想問下nursing school係咪只要符合學歷要求就俾你in

護狗好唔好做
而家全人類（連狗）屌緊

收到email in明愛rn degree
想問染左髮有冇問題？
利申 淺啡有棍

讀個陣唔知

但出黎做野實唔得 要染返黑

認真？
我上ward見過啡髮...
我覺得睇個個ward ge WM準唔準

某啲鬆手既WM就唔知啦

但係標準係唔可以既 睇佢係咪揸正黎做架姐
建議染返黑 廢事俾人閪面或者投訴

利申 見過閪病人投訴護士頭髮黑中帶啡 香港地啲人都痴線既

一係好似我咁去外國做囉 不過要考多個職業試

外國對呢方面限制少啲啲

麻麻地 佢地多數人又唔醒目 knowledge 又唔夠

報en

唔一定 睇佢揀

你學生染髮出ward唔俾人屌死都俾學校話鳩你啦
果然係岸鳩仔廢人先in埋咩明愛白奇英

yr4 仲成舊飯咁 連tuns都派埋去ots 真心想像唔到我grad左點做到 medical ward

人地staff左，做左一段時間，站穩晒陣腳先黎染
又點同student阿

淨係識恰同行既垃圾行業

係咪唔會有pt讀？ 因為我搵咗幾間都冇得報

依家已經無pt en讀架啦

內科定外科護士好做啲？

想屌您咋傻系

如果護士係識多野過醫生咁要醫生來做咩7？

所以醫生係識野多過護士

咁你又問？

應該做私院啦，唔通轉行？

外科hea一倍

30歲前嘅人走去讀3年nursing school 是否不智

Qm tuns??

係啊

你覺唔覺老護士特別多仆街
佢地係咪見到同期上左醫生岸心理唔平衡

點睇occu physio

大家咁話 互相尊重

之前有聽過係ward做既ea踩en rn 佢話護士都係寫下排版 覺得大家做既野差唔多 唔服點解rn人工多咁多

身為學生唔知實際情況係點 嗰陣冇反駁佢 只係覺得佢踩低其他人黎抬高自己地位呢個行為好唔要得

每個行業既老屎忽都特別多仆街架啦
唔係咩

我8大文科grad 做左野2年到
如果想讀返rn課程 邊到讀會比較好
見出面好多唔同課程 睇到好亂 thx

呢行d老女人特別黑人憎
仲會屈人
見到醫生成隻發姣笑西
d老肥西水就快過 多病人尿片入面d尿啦
個醫生仲唔走我驚我要偷 尿片同老女人護士 墊住啲臭西水

如果有engine degree...係咪讀個nursing master 就可以做rn？

係

Ching收症小心check清楚啲documents

Ward入面個重小圈子是非文化真係令人作嘔。

想問下洗鳩係咪男人做

我都想

工程轉護士

睇每間ward pracrice, 同dept 唔同ward 都好唔同

係 依行做唔到老 到老個時都五勞七傷

呢到有無人係其他degree 轉讀Nursing Master？
有無RN 考消防處AO？

乜原來大陸人都可以嚟香港做護士